[
    {
        "question": "Что такое Python?",
        "options": [
            "Язык программирования",
            "Тип данных",
            "Музыкальный инструмент",
            "Змея на английском"
        ],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Какой тип данных используется для хранения целых чисел?",
        "options": [
            "int",
            "float",
            "str",
            "natural"
        ],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Какой оператор используется для возведения числа в степень?",
        "options": [
            "*",
            "**",
            "^",
            "//"
        ],
        "correct_option": 1
    },
    {
        "question": "Какой метод используется для получения длины строки?",
        "options": [
            "count()",
            "len()",
            "length()",
            "size()"
        ],
        "correct_option": 1
    },
    {
        "question": "Какой тип данных используется для хранения списка элементов?",
        "options": [
            "tuple",
            "dict",
            "list",
            "set"
        ],
        "correct_option": 2
    },
    {
        "question": "Какой из этих методов используется для добавления элемента в конец списка?",
        "options": [
            "insert()",
            "append()",
            "add()",
            "push()"
        ],
        "correct_option": 1
    },
    {
        "question": "Какой результат вернет выражение 5 // 2?",
        "options": [
            "2,5",
            "2,0",
            "3",
            "2"
        ],
        "correct_option": 3
    },
    {
        "question": "Какой из следующих операторов используется для сравнения двух значений?",
        "options": [
            "=",
            "==",
            "===",
            "!="
        ],
        "correct_option": 1
    },
    {
        "question": "Какой из следующих операторов используется для объединения строк?",
        "options": [
            "+",
            "&",
            ".",
            "*"
        ],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Какой будет результат выражения True + False в Python?",
        "options": [
            "True",
            "False",
            "1",
            "0"
        ],
        "correct_option": 2
    }
]